林鄭月娥到深圳灣口岸視察10分鐘後離開

本港今（8日）凌晨零時起向所有從內地抵港者實施14天強制隔離，違者可被判處罰款及監禁。本報記者今早到深圳灣口岸大堂外觀察，看到只有零星人流出入境，大多是返鄉度歲後回港的香港人，以及少數持探親簽注來港的內地人。市民受訪時均表示會遵守檢疫令，包括每日戴口罩和量體溫。下午1時，特首林鄭月娥到深圳灣口岸視察，逗留約10分鐘後離開。

港人李女士從惠洲返港，過關時才知道要遵守強制隔離措施。她本來有一份畫室的兼職工作，但必須從今日起隔離14日，她打算請假。她與3名子女同住，擔心家居隔離時會令他們受感染，她說「其實我寧願搬入隔離營」。

港人阮先生和妻子上月到廣東新會探親，兩夫婦表示，未來14日依靠居於附近的兒子和媳婦幫忙買菜。法例規定，違反強制檢疫者，一經定罪最高罰款2.5萬元及監禁6個月，阮先生認為具阻嚇力。

不願透露姓名、持雙程證入境的內地八旬婆婆指出，她持有「3個月多次」的探親簽注，從上海來香港照顧患病的姊姊。她表示會尊重香港的防疫政策留在家中。

15秒足夠感染

做show都出力啲吖

又去睇死物

相都無張 隨時無去過

15秒可以中一次
希望佢中左40次武漢肺炎

從來冇探過醫護

惹曬全部高官
唔係戴口罩

片又冇 圖又冇
連做show都冇啲誠意

佢淨係探自己人
有次佢同陳肇去高鐵站探衛生署職員
不過都係做show

今日起由內地入境人士須強制檢疫14日。行政長官林鄭月娥下午約1時到深圳灣口岸視察，並了解相關過關情況，逗留大約10分鐘後離開，其間未見她戴上口罩。

回望一生

去睇病毒入境盛況

真係反社會到極點
為左唔認衰連呢d 位都唔用

一直關注事件🙏

望佢快啲中
不過佢鬥氣唔戴口罩 中咗就變播毒者

響政總播哂俾班鳩官

除非個人好無恥
唔係老連都答會自我隔離14日啦

點解唔企足全日幫人量體溫啊

去拍個寫真咋

又係口罩都唔帶？

佢又真係唔戴口罩嗰下好野喎

中!中!中!中!

想知有冇戴口罩去

做乜唔昨天去睇衝關盛況

佢咁健康 洗乜戴
要慳口罩

===================
黃酒樓就頂唔住

快啲中招

其實點解成日都係得最高刑罰 無最低刑罰
下下罰最輕果d社會服務令有撚用咩？

趁今日人少 再揀食飯時間去

裸裝

真係癲架唔係扮

入閘機 ，交通燈

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

中咗招

佢話有去就有去？圖？

零星人流。冇嘢睇。

除個罩索兩啖先啦仆街

影完相咪當做左嘢囉

祝佢早日中肺炎, 雙肺生滿水泡

我攞個望遠鏡都視察咗啦

其中一次中埋aids唔該

多鳩餘

痴線 真係口罩都唔帶

希望林鄭中招

pin住嗰幅唔係黎咩？

我喺google map視察咗

逗留十分鐘夠瀨嘢了.

諗起都興奮

正呀喂

最輕係唔罰

收皮啦，應該上武漢

又靠自律？

琴晚唔去？

影完張相即刻帶返啦 你估佢傻

人多

人終要一死，肯定末期腦癌

閉氣十分鐘有幾難

好打得

支持林鄭落深圳灣口岸視察
每日4次 每次15分鐘